% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 5
\begin{enumerate}
  \item Compléter les tableaux suivants~:
        \begin{multicols}{2}
          \begin{center}
            \textbf{6\ieme{}A}\medskip

            \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
              Nombre total d'élèves -- \textbf{(tout)}                         & 25 & 100 \\
              Nombre d'élèves pratiquant un sport en club -- \textbf{(partie)} & 8  & A   \\
            \end{tblr}
          \end{center}
          Le coefficient de proportionnalité est $\frac{8}{25}$ donc
          \begin{align*}
            A & = 100 \times \frac{8}{25} \\
            A & = 100 \times 0,32         \\
            A & = 32
          \end{align*}

          \begin{center}
            \textbf{6\ieme{}B}\medskip

            \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
              Nombre total d'élèves -- \textbf{(tout)}                         & 26 & 100 \\
              Nombre d'élèves pratiquant un sport en club -- \textbf{(partie)} & 13 & B   \\
            \end{tblr}
          \end{center}
          Le coefficient de proportionnalité est $\frac{13}{26}$ donc
          \begin{align*}
            B & = 100 \times \frac{13}{26} \\
            B & = 100 \times 0,5           \\
            B & = 50
          \end{align*}
        \end{multicols}
  \item Recopier et compléter les phrases suivantes~:
        \begin{itemize}
          \item $32\%$ des élèves de 6\ieme{}A font du sport en club.
          \item $50\%$ des élèves de 6\ieme{}B font du sport en club.
        \end{itemize}
\end{enumerate}